林鄭開腔籲曾俊華尊重制度勿令公眾有疑慮

咁689呢？

前財政司司長曾俊華義務為香港電台拍節目，原定下月播出，他透過發言人指有關工作純屬嘉賓性質，無收取報酬亦非受僱，但政府仍要求曾俊華作申報，廣播處長梁家榮承認曾收特首辦來電「提醒」，民主派議員指處理手法與對待前特首梁振英出任兩間公司董事時不同。特首林鄭月娥今早開行會前表示，強調這件不是好大的事，不想由自己特別回應，基本上是特首辦同事處理，是由公務員同事處理，並無任何政治介入在內。

林鄭指，設立此機制，是因為公眾對政治委任官員有期望，希望他們在離職後不要做一些有利益衝突的事，令社會有不良觀感，亦讓公眾有知情權及監察權，另一方面亦不想管制他們太多，因不少官員離職後仍很年輕。她強調此機制冇懲罰機制，他們亦沒有長俸，所謂規管是對世道的尊重，相信每位都尊重此制度，某程度是一個「honest system」，主動權在當事人，當事人主動向委員會徵詢意見，形容為「審批」並不準確。
她指離職官員不是普通人，因他們曾在政府任高職，其實在入職聘書中已有列明有此機制，簽署時已知，只是限離職12個月內要徵詢意見，寫明是任何工作，是故意籠統一些，並不是不清晰，是想盡量涵蓋社會上不同情況，因最終是官員自己提出，有前官員稱會「穩陣啲」申請。
她指受薪或不受薪、全職或兼職、做教授或電台主持，都有前官員申報，委員會會作出「溫馨提示」，希望曾俊華如其他前官員一樣，尊重制度，不會令公眾有任何疑慮。

689啦？

公眾所疑慮的是689 同689 2.0 治下的特區政府為人治 而非法治
妄顧法律條文和規定 政治凌駕法治